\documentclass{article}

\begin{document}
\title{Tp Sistema de Logistica}
\author{Matias M. Marceca}
\date{\today}
\maketitle

\tableofcontents

\section{Idea y Oportunidad de Negocio}
\begin{}{Que tiene de innovadora nuestra idea ?}
  La idea tiene de innovacion :
    - La creacion de un sistema modular.
    - La posibilidad de sincronizar tareas entre distintas areas
        tales como ( proveedores - transportistas - clientes - distribuidoras )
        todo por medio de una aplicacion mobile sincronizada con
        servidores en la nube.
\end

\begin{}{Cuales son las necesidades o deseos de los consumidores que van a
          satisfacer ?}
  Las necesidades a satisfacer son las siguientes :
    - Mayor organizacion a la hora de gestionar envios de mercaderias
        desde la salida del Deposito hasta la puerta del comprador/es.
    - Mejor trazabilidad de rutas a destinos.
    - Verificacion de entregas por medio de aplicacion mobile
        desde el punto de entrega del transportista.
\end

\begin{}{Cuales son los beneficios que nuestro producto (bien o servicio)
         ofrecera al cliente ?}
  Los beneficios que el producto ofrece son:
    - Mayor tiempo de busqueda en nuevas oportunidades de negocio.
    - Tranquilidad y Visibilidad en cada etapa del
        proceso de entrega de productos.
    - Sistema de valoracion de entregas por medio de
        aplicacion mobile desde el cliente.
\end

\begin{}{Porque el cliente comprara nuestro producto ?}
  El cliente compraria nuestro producto por :
    - Muchas variedades de soluciones para distintas areas del proceso
      de transporte de productos.
    - Alta confiabilidad y seguridad de datos.
\end

\begin{}{Puede este negocio generar dinero ?}
  Definitivamente.
  La estrategia de venta va a ser basada en
  distintos Packs de soluciones por medio de modulos
  a demanda del cliente.

  Todas la nuevas caracteristicas que el cliente quiera agregar
  al producto base no perjudicara el trabajo actual ya realizado
  por el cliente.

  Tambien se puede ofrecer Soporte en horarios de trabajo.
\end

\endsection{Idea y Oportunidad de Negocio}

\end{document}
